<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SWARM Composer</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="publicComps">Öffentliche Kompositionen</string>
    <string name="viewableComps">Geteilte Kompositionen</string>
    <string name="ownedComps">Eigene Kompositionen</string>
    <string name="loading">Lädt...</string>
    <string name="pdf_saved">PDF gespeichert!</string>
    <string name="pdf_share">PDF senden</string>
    <string name="compositions">Kompositionen</string>
    <string name="login">Einloggen</string>
    <string name="logged_in_as">"Eingeloggt als "</string>
    <string name="logout">Ausloggen</string>
    <string name="email">E-Mail-Adresse</string>
    <string name="password">Passwort</string>
    <string name="update">Aktualisieren</string>
    <string name="webaddress">Serveradresse</string>
    <string name="webaddress_change">Serveradresse ändern</string>
    <string name="lastupdate">"Stand"</string>

    <string name="service">Dienst</string>
    <string name="service_name">Name</string>
    <string name="service_organisation">Organisation</string>
    <string name="service_version">Version</string>
    <string name="service_date">Datum</string>
    <string name="service_certified">Zertifiziert</string>
    <string name="service_certified_yes">ja</string>
    <string name="service_certified_no">nein</string>
    <string name="services">Dienste</string>
    <string name="textual">Textuelle Darstellung</string>
    <string name="edges">Verbindungen</string>
    <string name="none">keine</string>
    <string name="alternative">Alternative</string>
    <string name="suitable">mögliche Formate</string>
    <string name="compatible">kompatibel</string>
    <string name="incompatible">inkompatibel</string>

    <string name="d_button_close">Schließen</string>
    <string name="d_instructions_title">Anleitung</string>
    <string name="d_instructions_text">
        Um die Verbindung zu einem Sever herzustellen, geben Sie bitte die Adresse ein.
        Um private Kompositionen zu sehen, müssen Sie sich einloggen.
        In der Listenansicht, tippen Sie auf einen Eintrag, um die Komposition in der Detailansicht zu öffnen.
        Dort können Sie die Komposition genauer betrachten.
        Sie können einzelne Dienste antippen, um mehr Informationen zu erhalten.
        Außerdem können Sie die Komposition als PDF speichern und verschicken.
        Das Dokument wird im internen Speicher Ihres Gerätes gespeichert und enthält die Komposition als Bild sowie nützliche Informationen.
        Alle vom Server erhaltenen Daten werden bis zum Beenden der App zwischengespeichert.
        Wenn Sie die aktuellsten Versionen der Kompositionen laden möchten, tippen Sie bitte auf das Symbol oben links in der Listenansicht.
    </string>
    <string name="d_welcome_title">Willkommen!</string>
    <string name="d_welcome_button">Einstellungen öffnen</string>
    <string name="d_welcome_text">
        Guten Tag! Um öffentliche Kompositionen zu sehen, müssen Sie eine Serveradresse einstellen.
        Wenn Sie private Kompositionen suchen, loggen Sie sich bitte ein.
        Beides können Sie in den Einstellungen tun. Dort finden Sie auch eine Anleitung zur Nutzung der App.
    </string>
    <string name="d_detailviewguide_title">Anleitung</string>
    <string name="err_title">Fehler!</string>
    <string name="err_nonodes">Diese Komposition ist leer.</string>
    <string name="err_text">Ein Fehler ist aufgetreten.</string>
    <string name="err_text_emailpasswordmissing">Die E-Mail-Adresse oder das Passwort fehlen.</string>
    <string name="err_text_serveraddressmissing">Bitte eine Serveradresse eingeben.</string>
    <string name="err_text_logout">Das Ausloggen ist fehlgeschlagen. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung sowie den Status des Servers.</string>
    <string name="err_text_login">Das Einloggen ist fehlgeschlagen. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung sowie den Status des Servers und die Korrekthet der eingegebenen Einloggdaten.</string>
    <string name="err_text_filesave">Das Speichern und Senden der PDF ist fehlgeschlagen.</string>
    <string name="err_text_serveraddress">Die Kommunikation mit dem Server unter der neuen Adresse ist fehlgeschlagen.
        Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung sowie die Korrektheit der eingegebenen Serveradresse.</string>
    <string name="err_text_list">Die Kommunikation mit dem Server ist während der Abfrage der Übersichtsliste fehlgeschlagen. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung sowie den Status des Servers.</string>
    <string name="err_text_detail">Die Kommunikation mit dem Server ist während der Abfrage der Kompositionsdetails fehlgeschlagen.Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung sowie den Status des Servers.</string>
    <string name="err_text_illegalserveraddress">Die eingegebene Serveradresse ist in einem ungültigen Format.</string>


</resources>